这是一份[捷克君主的列表](../Page/捷克.md "wikilink")。

[波希米亚](../Page/波希米亚.md "wikilink")，[摩拉维亚](../Page/摩拉维亚.md "wikilink")，[西里西亚和](../Page/西里西亚.md "wikilink")[卢萨蒂亚在历史上都是以捷克人为主的](../Page/卢萨蒂亚.md "wikilink")[波希米亚王国](../Page/波希米亚王国.md "wikilink")（前身是波希米亚公国）的领地。

## 早期斯拉夫人领袖

  - [萨莫](../Page/萨莫.md "wikilink") 约623年 - 658年

## [大摩拉维亚公爵](../Page/大摩拉维亚公爵.md "wikilink")

  - [莫伊米尔一世](../Page/莫伊米尔一世.md "wikilink") 830年- 846年
  - [罗斯季斯拉夫](../Page/罗斯季斯拉夫_\(大摩拉维亚\).md "wikilink") 846年 - 870年
  - [斯瓦托普鲁克](../Page/斯瓦托普鲁克.md "wikilink") 870年 - 894年
  - [莫伊米尔二世](../Page/莫伊米尔二世.md "wikilink") 894年 - 907年

## [波希米亚公爵](../Page/波希米亚公爵.md "wikilink")

### [普热米斯尔王朝](../Page/普热米斯尔王朝.md "wikilink")

  - [博日沃伊一世](../Page/博日沃伊一世.md "wikilink") 约870年 - 889年
  - [斯皮季赫涅夫一世](../Page/斯皮季赫涅夫一世.md "wikilink") 894年 - 915年
  - [弗拉季斯拉夫一世](../Page/弗拉季斯拉夫一世.md "wikilink") 915年 - 921年
  - [圣瓦茨拉夫](../Page/圣瓦茨拉夫.md "wikilink") 921年 - 929年
  - [波列斯拉夫一世](../Page/波列斯拉夫一世.md "wikilink") 929年 - 967年
  - [波列斯拉夫二世](../Page/波列斯拉夫二世_\(波希米亞\).md "wikilink") 967年 - 999年
  - [波列斯拉夫三世](../Page/波列斯拉夫三世.md "wikilink") 999年 - 1002年
  - [弗拉迪沃伊](../Page/弗拉迪沃伊.md "wikilink") 1002年 - 1003年
  - [波列斯拉夫三世](../Page/波列斯拉夫三世.md "wikilink") 1003年（复位）
      - [波列斯瓦夫](../Page/波列斯瓦夫一世.md "wikilink")
        1003年（占领波希米亚的[波兰国王](../Page/波兰.md "wikilink")）
  - [亚罗米尔](../Page/亚罗米尔.md "wikilink") 1003年 - 1012年
  - [奥尔德日赫](../Page/奥尔德日赫.md "wikilink") 1012年 - 1033年
  - [亚罗米尔](../Page/亚罗米尔.md "wikilink") 1033年 - 1034年
  - [奥尔德日赫](../Page/奥尔德日赫.md "wikilink") 1034年
  - [布热季斯拉夫一世](../Page/布熱季斯拉夫一世.md "wikilink") 1034年 - 1055年
  - [斯皮季赫涅夫二世](../Page/斯皮季赫涅夫二世.md "wikilink") 1055年 - 1061年
  - [弗拉季斯拉夫二世](../Page/弗拉季斯拉夫二世.md "wikilink") 1061年 - 1085年
      - [弗拉季斯拉夫二世](../Page/弗拉季斯拉夫二世.md "wikilink") 1085年 - 1092年（作为国王统治）
  - [康拉德一世](../Page/康拉德一世_\(波希米亞\).md "wikilink") 1092年
  - [布热季斯拉夫二世](../Page/布热季斯拉夫二世.md "wikilink") 1092年 - 1100年
  - [博日沃伊二世](../Page/博日沃伊二世.md "wikilink") 1100年 - 1107年
  - [斯瓦托普鲁克](../Page/斯瓦托普鲁克.md "wikilink") 1107年 - 1109年
  - [弗拉迪斯拉夫一世](../Page/弗拉迪斯拉夫一世.md "wikilink") 1109年 - 1117年
  - [博日沃伊二世](../Page/博日沃伊二世.md "wikilink") 1117年 - 1120年
  - [弗拉迪斯拉夫一世](../Page/弗拉迪斯拉夫一世.md "wikilink") 1120年 - 1125年
  - [索别斯拉夫一世](../Page/索别斯拉夫一世.md "wikilink") 1125年 - 1140年
  - [弗拉迪斯拉夫二世](../Page/弗拉迪斯拉夫二世.md "wikilink") 1140年 - 1158年
      - [弗拉迪斯拉夫二世](../Page/弗拉迪斯拉夫二世.md "wikilink") 1158年 - 1172年（作为国王统治）
  - [贝德日赫](../Page/贝德日赫.md "wikilink") 1172年 - 1173年
  - [索别斯拉夫二世](../Page/索别斯拉夫二世.md "wikilink") 1173年 - 1178年
  - [贝德日赫](../Page/贝德日赫.md "wikilink") 1178年 - 1189年
  - [康拉德二世](../Page/康拉德二世_\(波希米亞\).md "wikilink") 1189年 - 1191年
  - [瓦茨拉夫二世](../Page/瓦茨拉夫二世_\(波希米亞\).md "wikilink") 1191年 - 1192年
  - [普热米斯尔·奥托卡一世](../Page/普熱米斯爾·奧托卡一世.md "wikilink") 1192年 - 1193年
  - [英德日赫·布热季斯拉夫三世](../Page/布熱季斯拉夫三世.md "wikilink") 1193年 - 1197年
  - [弗拉迪斯拉夫三世](../Page/弗拉迪斯拉夫三世.md "wikilink") 1197年
  - [普热米斯尔·奥托卡一世](../Page/普熱米斯爾·奧托卡一世.md "wikilink")1197年 - 1198年
      - 1198年，普热米斯尔·奥托卡一世宣布自己为波希米亚国王。

## [波希米亚国王](../Page/波希米亚国王.md "wikilink")

### [普热米斯尔王朝](../Page/普热米斯尔王朝.md "wikilink")

  - [普热米斯尔·奥托卡一世](../Page/普熱米斯爾·奧托卡一世.md "wikilink") 1197年 - 1230年
  - [瓦茨拉夫一世](../Page/瓦茨拉夫一世.md "wikilink") 1230年 - 1253年
  - [普热米斯尔·奥托卡二世](../Page/普热米斯尔·奥托卡二世.md "wikilink") 1253年 - 1278年
  - [瓦茨拉夫二世](../Page/瓦茨拉夫二世.md "wikilink") 1283年 - 1305年
  - [瓦茨拉夫三世](../Page/瓦茨拉夫三世.md "wikilink") 1305年 - 1306年

### 1306年-1310年

  - [克恩滕的亨利](../Page/亨利_\(克恩滕\).md "wikilink") 1306年
  - [鲁道夫一世](../Page/鲁道夫一世_\(波希米亚\).md "wikilink") 1306年 - 1307年
  - [克恩滕的亨利](../Page/亨利_\(克恩滕\).md "wikilink") 1307年 - 1310年

### [卢森堡王朝](../Page/卢森堡王朝.md "wikilink")

  - [卢森堡的约翰](../Page/约翰_\(波希米亚\).md "wikilink") 1310年 - 1346年
  - [查理一世](../Page/查理四世_\(神圣罗马帝国\).md "wikilink") 1346年 - 1378年
  - [瓦茨拉夫四世](../Page/瓦茨拉夫四世.md "wikilink") 1378年 - 1419年
  - [齐克蒙德](../Page/西吉斯蒙德_\(神圣罗马帝国\).md "wikilink") 1419年 - 1420年
      - 空位：1420年 - 1436年（[胡斯战争](../Page/胡斯战争.md "wikilink")）
  - [齐克蒙德](../Page/西吉斯蒙德_\(神圣罗马帝国\).md "wikilink") 1436年 - 1437年

### [哈布斯堡王朝](../Page/哈布斯堡王朝.md "wikilink")

  - [阿尔布雷赫特](../Page/阿尔布雷希特二世_\(德意志\).md "wikilink") 1437年 - 1439年
      - 空位：1439年 - 1453年（拉吉斯拉夫未能加冕）
  - [拉吉斯拉夫](../Page/拉斯洛五世.md "wikilink") 1453年 - 1457年

### 1458年 - 1490年

  - [波傑布拉德的伊日](../Page/波傑布拉德的伊日.md "wikilink") 1458年 - 1471年
      - 在[摩拉维亚](../Page/摩拉维亚.md "wikilink")，[西里西亚和](../Page/西里西亚.md "wikilink")[卢萨蒂亚](../Page/卢萨蒂亚.md "wikilink")，[匈雅提·马加什是对立国王](../Page/匈雅提·马加什.md "wikilink")（1469年
        - 1490年）

### [雅盖隆王朝](../Page/雅盖隆王朝.md "wikilink")

  - [弗拉迪斯拉夫四世](../Page/弗拉迪斯拉夫四世.md "wikilink") 1471年 - 1516年
  - [路德维克](../Page/拉約什二世.md "wikilink") 1516年 - 1526年

### 哈布斯堡王朝

  - [斐迪南一世](../Page/斐迪南一世_\(神圣罗马帝国\).md "wikilink") 1526年 - 1564年
  - [马克西米连二世](../Page/马克西米连二世_\(神圣罗马帝国\).md "wikilink") 1564年 - 1576年
  - [鲁道夫二世](../Page/鲁道夫二世_\(神圣罗马帝国\).md "wikilink") 1576年 - 1611年
  - [马蒂亚斯](../Page/马提亚斯_\(神圣罗马帝国\).md "wikilink") 1611年 - 1619年
  - [斐迪南二世](../Page/斐迪南二世_\(神圣罗马帝国\).md "wikilink") 1619年

### [维特尔斯巴赫王朝](../Page/维特尔斯巴赫王朝.md "wikilink")

  - [腓特烈](../Page/腓特烈五世_\(普法尔茨\).md "wikilink")“冬王” 1619年 - 1620年

### 哈布斯堡王朝

  - [斐迪南二世](../Page/斐迪南二世_\(神圣罗马帝国\).md "wikilink") 1620年 - 1637年
  - [斐迪南三世](../Page/斐迪南三世_\(神圣罗马帝国\).md "wikilink") 1637年 - 1646年
  - [斐迪南四世](../Page/斐迪南四世_\(波希米亚\).md "wikilink") 1646年 - 1654年
  - [利奥波德一世](../Page/利奥波德一世_\(神圣罗马帝国\).md "wikilink") 1657年 - 1705年
  - [约瑟夫一世](../Page/约瑟夫一世_\(神圣罗马帝国\).md "wikilink") 1705年 - 1711年
  - [查理二世](../Page/查理六世_\(神圣罗马帝国\).md "wikilink") 1711年 - 1740年
  - [玛丽亚·特蕾西亚](../Page/玛丽亚·特蕾西亚.md "wikilink") 1742年 - 1780年

### [哈布斯堡-洛林王朝](../Page/哈布斯堡-洛林王朝.md "wikilink")

  - [约瑟夫二世](../Page/约瑟夫二世_\(神圣罗马帝国\).md "wikilink") 1780年 - 1790年
  - [利奥波德二世](../Page/利奥波德二世_\(神圣罗马帝国\).md "wikilink") 1790年 - 1792年
  - [弗朗齐歇克一世](../Page/弗朗茨二世_\(神圣罗马帝国\).md "wikilink") 1792年 - 1835年
  - [斐迪南五世](../Page/斐迪南一世_\(奥地利\).md "wikilink") 1835年 - 1848年
  - [弗朗齐歇克·約瑟夫一世](../Page/弗朗茨·约瑟夫一世.md "wikilink") 1848年 - 1916年
  - [查理三世](../Page/卡尔一世_\(奥匈帝国\).md "wikilink") 1916年 - 1918年

## 君主政体废除后

请参见主条目：

  - [捷克斯洛伐克总统列表](../Page/捷克斯洛伐克总统列表.md "wikilink")
  - [捷克共和国总统](../Page/捷克共和国总统.md "wikilink")

[Category:欧洲各国君主列表](../Category/欧洲各国君主列表.md "wikilink")
[\*](../Category/捷克君主.md "wikilink")
[Category:捷克相关列表](../Category/捷克相关列表.md "wikilink")
[\*](../Category/大摩拉维亚公爵.md "wikilink")